[突發]馬交政府睇完光復東涌單新聞即刻做野

【澳門日報消息】有旅遊業界反映部分未持有澳門牌照的導遊以旅客身份帶團來澳，並從事導遊工作，業界向旅遊局投訴不果。

旅遊局局長文綺華受訪時表示，局方收到任何投訴都會跟進，留意到港珠澳大橋開通後，香港亦出現類似情況；局方目前已跟進調查，但仍需時搜集證據，以支撐法律執行。若有人以遊客身份在澳從事導遊工作，會以澳門法律制裁，並通報內地相關部門。重申本澳有關的違規情況與港珠澳大橋開通沒有直接關係，因利用大橋來澳的旅客為港客居多，通常以自由行形式來澳。

她稱，旅遊局陸續有收到投訴，除了內地導遊，有東南亞及外籍人士來澳後亦會從事導遊工作，當局會繼續聯同勞工局及治安警察局進行打擊行動及調查。

港共仲諗緊拉唔拉得主子